今日考聆聽出事既入黎拜下收音機之父❗️保星期六平安❗️

关於收音机的发明者是有所争论的；有人说是波帕夫，有人说是马可尼。波帕夫（Alexander Stepanovitch Popov : 1859 1906）苏俄的物理学家，1859年出生於苏俄，是一位牧师的儿子；从1885年开始投入心力，踏随着前人马克斯威尔及赫尔兹的脚步，研究无线电通讯。并在1895年5月7日的一场演讲中，公开他改良洛治（Lodge）的接收器后成功发射及接收了无线电讯号的研究结果。1901年起，担任圣彼德堡大学的物理学教授；有人认为他才是真正发明收音机的人，但是或许因为他是一位学者，太过专心於学术的研究，并没有让收音机的发明广为世人所知；也或许是因为波帕夫的发明被苏联海军认为是军事上的一大利器而列入机密，不对外公布。相反地，马可尼却非常地有商业头脑，据说，他成立世上第一所收音机工厂并获得专利权，但是有人批评他制造的收音机，只是结合了其他人的发明——赫尔兹（Hertz）的线圈天线、洛治（Lodge）的调谐器及接收器、尼哥拉．特尔沙(Nikola Telsa)的火花器。但是，他在无线电设备的实际应用方面，却很有贡献！

希望考listening時生生性性

成個雲加咁

原來爺爺發明收音機
又然

雲爺爺

In 雲加，We trust

Paper 3 保4

得紅外線場出事 ， 仲要係hkeaa唔識轉音樂格式only

G持雲加
反雲不得好死

咪又係俾小皮球KO

一入黎見到雲加笑撚咗

而家訓教 訓前拜拜

拜下

穩4